訂一盤炸物甩底被批浪費無交代 大學學會主席道歉：無帶電話

【星島日報報道】政府經常呼籲市民珍惜食物，勿做大嘥鬼。近日網上流傳，有大學學會向食肆預訂炸物，但最終「甩底」，付款後未有到店鋪拿走炸物，而且未有接聽店主電話，被店主批評「無交帶」，非常浪費食物。
店主指，學會已有回覆，指凌晨兩點找人來「拎去食晒」，店主強調「我由始至終主要係有交帶，人要有承擔，責任，不浪費」。該學會會長其後向店主道歉，指宣誓就職儀式時未有帶電話，故聽不到電話，稱其莊員已吃掉有關食物，會改善不足之處。

該間食肆店主於Facebook上載圖文，指有一大學學會的福利秘書上午八時許向他預訂咖哩角、春卷以及炸餃子等合共一盤炸物，並表明預算約50元，又詢問可以何時到店鋪放下錫紙盤。其後至下午五時許，店主向學生傳出錄音，但學生未有回覆，至晚上七時多問學生「我們已打了幾次電話給你們，但到現在還未回覆我們呢。」他更指，八時關門後就會倒掉食物。
店主在Facebook表示，學生雖要求50元一盤，但最終一盤需130元，但「三盒牛腩飯唔到價錢，可我哋肯定130蚊在外面係買唔到」，又指晚上八時收舖仍未見人，連一個電話也沒有，「第三世界上真係有好多人是正在饑荒，你為何不去浪費？你哋都130蚊都俾咗啦！點解你唔來？對你無著數，真係講多次非常浪費」。
店主強調：「我只嬲浪費，我打足兩個鐘頭電話亦發埋訊息，在電話裡留咗言，我做少了那個通知？」他續指：「我用了兩個幾鐘頭找人!一個鐘頭做食物!你覺得我連嬲都唔得!我嬲浪費。」店主最終將食物放於舖頭旁邊一個伸延小檯上，等待學生自行領取。
不少網民看完後，都不認同浪費食物的行為，「冇交帶又嘥野。早啲通知人唔要都可能可以揾人有需要嘅人」、「俾個答覆都好方便姐，根本完全沒責任感，俾錢唔係大曬」、「先唔計錢，自己整嘅食物要親自倒咗佢，等於個心俾人割咗一忽肉，只有做個食呢行先會明白」。
亦有網民認為，學生有付錢，不應該將他們的對話放上網，「俾晒錢都要公審，香港做人真係好慘」、「可能有原因啵，無理由俾曬錢唔要」。

你煮過野食未呀
未撚煮過就收爹啦

Hi 莊員

咪係
賺錢係一件事，但見住自己煮既野浪費左點都唔會開心
相反有人識欣賞又會係另一種唔係錢可以買到既滿足感

仲以為佢訂咗又唔俾錢又唔聽電話

老早block咗個柒頭啦，由佢玩單機

店主在Facebook表示，學生雖要求50元一盤，但最終一盤需130元，但「三盒牛腩飯唔到價錢，可我哋肯定130蚊在外面係買唔到」

我有冇理解錯
佢地只係出$50 買價值$130既食物
人地照接黎做點知冇人黎囉

咁都可以上報

我理解
學生r出價：50
店主還價：130

市價: >130

咁店主覺得冇癮好正常 見你學生平比你咁 自己一擔心機 哂曬

邊間大學?

等咗咁耐終於有人問

ou

第一個正常問題

OU社服

消費者委員會曾指出，買家如果已經付費，食物就屬於買家，買家確實可以放棄已付費的食物。

以前曾經係快餐店做過短期，見過唔少人係網上付費後沒有黎取食物，有啲左打極電話都唔通，有啲回覆就話俾左錢但係宜家唔要，叫我哋自行處理，但係唔知之後又會唔會要返，食物又唔可以放過夜，最後全部垃圾桶。

年年都咁

大學生已經培養出賤種心態
市價130 出半價都冇
垃圾抵俾人串

店主做普通街外人生意咪唔理囉
成日都有人訂完花唔攞
收錢咪算

係做你大學生生意俾你還價
乞人優惠
態度又串串貢
最後電話又唔撚聽

根本係班大學生作賤攞黎俾人串
你唔尊重人 店主洗撚尊重返你
唔講唔係人啦

個店主又係on9
唔黎你咪派街坊囉

店主點知班學生會唔會臨收舖先嚟呀
點派街坊呢